有冇巴絲學緊/學過/想學SLS

自己之前一直都係上網自學
但係最近到瓶頸 喺連接chest voice 同
Mixed voice有啲困難
所以諗緊真係出去學會唔會好啲

想睇下連登有冇啲價錢唔太貴又真係學到野嘅老師推薦下
仲有睇下有冇啲想學但係又同我一樣窮撚嘅巴絲組個平啲嘅二人班一齊學

推

有 學左幾堂

學成點

學過，自學無可能識，如樓主點知自己係發緊chest voice?

平時講野把聲咪chest voice

有冇自學LINK/片?

佢地channel嘅片都有睇開
vbs都睇咗兩年到
head voice 都係睇vbs教學片搵到

入面啲練習方法都幾好
自己以前淨係做彈唇
依加開始用"nay","mum"呢啲字唱scale

SLS無基礎嘅話幾乎無辦法自學
網上嘅片其實有好多重點都無講過
凈係所謂嘅音色，高低音鏈接等嘅技巧
好易學壞

而且我唔太buySLS嘅原因係佢同聲樂嘅教學都係偏向感受性嘅教育，都係透過一大堆練習令你習慣一樣嘢，但係你唔知道果樣嘢啱唔啱，到最後你就會依賴老師……

利申：上個月係度開post招生，但係宜家開咗sem唔教嘅垃圾歌唱老師

我有追你post呀
呢幾日想搵下cvt嘅野
但係網絡上面真係好少呢個系統嘅資料
巴打可唔可以講下cvt

CVT其實係post入面嘅另一位巴打有更深切嘅體會，因為佢有親身係外國學過CVT

btw我用最簡單嘅語言去簡介一下CVT啦
佢嘅系統，係有四個步驟，一步一步咁做好歌唱呢回事：
1.三個基本原則：下巴放鬆後縮，支持（姐係氣息，丹田，腹式呼吸等），必要嘅twang（翻譯係鼻音，但係點解我唔翻譯做鼻音，係因為佢同鼻音嘅肌肉動作有差異，我個人覺得更貼近咽音嘅模式……）
呢三點根據我嘅研究，都係嚟自聲樂嘅教學入面
（我個人覺得其實需要多加一樣嘢：發聲位置，因為呢一點係個下巴放鬆收縮果度其實效果唔夠）

當完成咗三個原則，跟住就係依靠音色嘅金屬性程度分為四個模式（CVT佢其實唔講共鳴，佢認為一切都係模式轉換嘅結果，我係buy呢一套嘅）
1.neutral（有分air同無air）
air嘅話就好似氣聲，無air嘅話就好似平時講嘢咁
可以注意嘅係，如果我哋用neutral唱好高音嘅時候，聲音會有一種類似金屬性嘅感覺（姐係有DD唔純凈，失真，拆嘅感覺），呢個好似叫metal like neutral
2.curbing
佢嘅音色好似我哋便秘嘅時候，把聲扁同擠壓嘅感覺，如果上到一定程度嘅音高嘅話繼續用呢個模式，會自動轉換為edge（好似係咁）
仲有呢個好似係無分air同without air
3.overload
呢個嘅音色要求嘴巴上下張開，下巴依然保持放鬆，好似有種老遠大聲叫人嘅感覺
呢個模式千其唔好加氣係入面，如果唔係會傷聲
4.edge
幾乎就係我所講嘅咽音（base on 林教授嘅咽音八步驟），音色嘅感覺好似巫婆笑，BB叫，鴨叫等

當完成呢四種模式之後，就係練習模式嘅轉換，模式嘅程度同明亮度調整

而最後一步，就係自行添加十種特殊嘅音色效果，例如震音啊，撕裂啊，滾喉音等

完成呢四部，個教學就完鳥～

巴打好有心

lm

還好啦，都係略盡綿力
有咩唔明可以隨便問～